%@Auteur: François Meria\par
Concernant la figure ci-dessous, on sait que les droites $(xy)$ et
$(tz)$ sont parallèles et que $\widehat{tJr}=120\degres$. En
utilisant les données de la figure :
\begin{multicols}{2}
    \psset{unit=1cm}
    \pspicture(-2.5,-.5)(4.8,3.2)
        \pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={180,120,-120,0,180,0}](-1,0){z}(0,0){K}(2,0){J}(4,0){t}
        \pstRotation[PointSymbol=none,PosAngle=150,RotAngle=60]{K}{J}{I}
        \pstOIJGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={180,0,60,120}](-1,1){x}{K}{J}{I}(1.5,1){y}(0,1.4){s}(-.4,1.4){r}
        \pstLineAB{x}{y}         \pstLineAB{z}{t}         \pstLineAB[nodesepA=-.9,nodesepB=-.5]{I}{K}
        \pstLineAB[nodesepA=-.9, nodesepB=-.5]{I}{J}
        \pstMarkAngle[Mark=pstslash]{I}{J}{K}{}
        \pstMarkAngle[Mark=pstslash]{y}{I}{s}{}
    \endpspicture
\columnbreak\par
\begin{myenumerate}
    \item Donner en justifiant bien, la mesure en degrés de
    l'angle $\widehat{IJK}$.
    \item Donner en justifiant bien, la mesure en degrés de l'angle $\widehat{IKJ}$.
    \item Donner en justifiant bien, la mesure en degrés de l'angle $\widehat{JIK}$.
    \item Quelle est la nature du triangle $IJK$? Justifier.
\end{myenumerate}
\end{multicols}